<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog</title>
    <link>https://hichikawa1126.me/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Aug 2021 21:09:57 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://hichikawa1126.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>8月の目標</title>
      <link>https://hichikawa1126.me/posts/set-goal-202108/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 21:09:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hichikawa1126.me/posts/set-goal-202108/</guid>
      <description>前月振り返り 前月(2021.07)は、業務でかなり忙しい&amp;amp;勉強会登壇&amp;amp;AWS認定試験と非常に忙しい月でした。 また、趣味であるインドアバイクのジムに行く時間が取れず、睡眠不足にもなりましたが、勉強会もそこそこいい感じで、AWSの試験にも合格でき、満足度としては高い月だったかなと思います。
今月やりたいこと 今月実施したいことを3つの観点で書いてみました。
積読解消 今月は仕事に生かせる系の本を読むことにします。
 論点思考 人生は運よりも実力よりも「勘違いさせる力」で決まっている 人生は20代で決まる コンサル1年目が学ぶこと  勉強 AWS SAAに合格した際、今の流れを維持してこの知識が抜けるまでに、次のアソシエイト資格を取ろうと考えています。 AWS DVAか、AWS SOAのどちらかを取ろうと思ったのですが、AWS SOAに関しては問題の改訂が行われるらしく、対策しにくそうだったので先にDVAの方から取得することにしました。 そのため、今月はAWS DVAの勉強をしたいと思います。
 資格  AWS DVAの勉強    ブログ   記事を10記事程度（始めたばかりなので習慣づけるため、3日に1回更新する）
 自分なりの資格試験の勉強法（AWS SAA合格を受けて） 積読解消の内容 Twitterについて 運動し始めて変わったこと etc &amp;hellip;    改修する内容
 Google Analytics・Google Tag Manager導入 フォントの変更 ヘッダーの変更 Aboutページの追加 tagの追加 テーマ直読み込み サムネイル画像登録 デザイン修正 技術ブログの記事を掲載    今日も書いたぞー！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログを始めます</title>
      <link>https://hichikawa1126.me/posts/create-new-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:26:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hichikawa1126.me/posts/create-new-blog/</guid>
      <description>始めたきっかけ きっかけは2点あります。
とりあえず1から構築・改修できるプロダクトを作りたかった まず1つ目は、自分で1から構築・改修できるプロダクトを作っておきたかったという点です。 仕事柄、フェーズによっては常に要件定義をしたり、SaaSの比較・検証を行うこともあり、業務で実装や技術に触れる機会が減っていることに気づきました。 個人アプリを作るという選択肢もあったものの、すぐ構築できるという点でブログを選択しました。
アウトプット出来る場を作っておきたい これまではあまりアウトプット思考がなく、書いてもアドベントカレンダーくらいでしたが、今年から学んだことをアウトプットしていくことを目標の一つにしています。 QiitaやZennもあるのですが、上述した理由 + 技術的にあまり関係ない学び(ビジネススキル)もアウトプットしていきたいなと思っており、個人ブログを選択しました。
コンテンツとしては、
 業務、プライベートの学習から学んだこと 積読している本から学んだこと 資格試験のこと  を書いていこうと思います。
このブログで使用している技術要素 当初はNuxt.js + microCMSで作ろうかなと思っていましたが、作り込むのが結構大変そうだったので、Markdownで記事を書くことができるHugoを採用することにしました。 また、Netlifyにホスティングしようかなと考えていましたが、Netlifyは以前使用したことがあるのとパフォーマンスが思うように上がらないという噂を耳にしたので、今回はCloudflare Pagesを利用して作ることにしました。
今はまだブログのデザインもデフォルトテーマのままですが、フォントやデザインを少しづつ修正していきたいと思います。
（頑張って習慣づけたい）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
